新手買邊隻藍籌股好

仲讀緊u得個少少錢
聽人講藍籌/銀行股最保守 買完由佢放係度就得
諗住新手試下當儲錢都好過放係銀行on99咁
但有無話邊隻好d?
唔想漫無目的咁睇

另外小米/之前100毛 岩岩上市個d股係屬於邊個類別既？
如果想係佢岩岩上市個陣買 升左之後放
需要注意d乜野？(係咪要成日mon住佢，好fluctuate??)

介唔介意講大概有幾錢做本

二萬尾三萬 真係好少

拎去叫雞好過

首先，你要諗下自己既風險承受能力有幾高，講緊係你自己心理可以負擔得起跌幾多。如果你可以大起大落，本少可以去投機，買牛熊，不過你有好大機會蝕一大筆，因為基本上係賭市。

問得買藍籌股就一定係想本少玩下，不過你唔好彩，宜家個市係最仆街難玩既時候，入市玩藍籌你可以預自己坐貨，即係有較大機會蝕本蝕時間。

後生唔應該買藍籌正股，原因你本少，不過你時間多，但係你又要番學喎，咁點算

買ETFS, 2800你本太少，你可以考慮買Blackrock 既3115又或者投資美國市場作指數投資3140。ETFs既基本原則係大市升，你升，大市跌，你跌。你唔洗自己操盤。

入市要睇時機，宜家係咪？ 你要自己判斷。記住，你可以聽好多人既意見，但你一定要自己下判斷，因為錢係你揸手。

個市都就爆
唔怕死就買
救得一個得一個

16DSE ，廿歲女，買ETFs算啦

抽新股賺錢既遊戲已經過左，因為熊市已經開始

美股 如果有眼光 搵到下一隻Netflix ,你嗰3萬十年後咪變3百萬囉

藍籌唔係唔會蝕架咩？升跌極都有個譜
我屋企人話求其買隻銀行股擺係度等收息就得

同埋想請教一下，所謂時機即係幾時先叫岩？以我皮毛既認知淨係識低價買入高價放岀既concept 好似諗得太簡單，有無咩野方法去學投資

ETFS點玩架
睇完wiki都唔係好明

我係絲
係少錢不過都係番pt儲番黎
近排洞悉到要有儲錢既sense
畢業之後想有舊私己錢旁身
起碼有咩事都可以短期內自己有能力解決到

唔係隻隻藍籌股都係跌極有個譜， 你望下今日既中資銀行股

買公用股啦， 3號仔大法， 823 都唔錯， 你唔好預佢會升到癲， 但跌你唔死

低價買入高價放出，個個都識講，但係實質操作上又係另一回事

藍籌唔會蝕係咩道理？話明股票梗係有升有跌架啦，如果你早排牛市高追入貨700騰訊，你睇下宜家個價要蝕幾多？仲有，PCCW 同思捷環球以前都係藍籌，咪又係跌到仆街。

銀行股，你老母果個年代係入HongKongBank收息等退休。你睇下HongkongBank都搬左去英國，以前息率可以有十幾厘，時代會變。入銀行股都要睇大環境，宜家美國要加息，香港同業拆息抽升緊，咁代表對銀行股有乜影響？近乎零息環境已經差唔多十年，逐步加息對銀行既影響要睇長線D，你宜家入市，好大機會會蝕價賺息，一啖砂糖一啖屎

點解咁急買 不過呢家2萬8點 可以入返d啦
入3仔2手？

點解讀到大學都講得出有股票係唔會蝕

我反而想知仲有冇高息短期定存。
一野丟20萬落去...

當年買minibond個個都信Too big to fail

你呢筆錢輸哂就係最快學識買股票嘅方法 好過你遲D有錢個陣先亂黎

5號 妹豐

依家個西市 有錢玩隨時輸到跳樓
依家樓主得果3皮當學費岩曬 輸曬都唔多

BRK-B

新手買垃圾港股同垃圾支那股好大機會會慘死。

升市就妹
跌市就帶頭跌

買貼價熊仔搏大跌
幾百蚊就有得玩。

二萬尾三萬 買藍籌輪

少少錢只夠買動物。
我會揾1毫左近嘅貨。
一手1000元，打靶都係有限$，仲可以變相Set止蝕位。
輸/贏四五次就會知咩叫炒股票。

3萬叫雞好過

大學生仆下街就岩嫁啦
睇下D youtube個D財演教學，跟左買出左事你就明，
買下牛熊窩輪細價股，全部小注玩少少
贏左開心，輸左你又係會明乜事。

依家輸錢對你出黎搵錢多左本嘅時候買股票好有幫助(好過你到時先聽人講)

利申：過來人，大學個陣好開心輸左皮幾野但學到好多

騰訊

不要騰，只要訊

跌市ALLIN牛

低價買，高價賣，個個都知
但現實有幾多人做到？
有冇諗過高價入，更高價賣出？

3萬夠撚錢買一手咩

不如試下月供啦
2
3
66
823等同民生關係較大的企業先

823小心樓爆減值。

月供鬥長命

見到呢啲post就知股災到

唔好買籃籌
真肺腑之言

叫得藍籌即係影響恆指升跌既成份股，你睇下最近恆指走勢

你講高賣低買，但你點知幾時高幾時低?個恆指而家先係跌勢頭，你信三上二落走勢既話等二萬四之後再講。

股市靠人托價，有人出得起價就有得升，唯一有得跌市賺就係各種PUT熊證反向期指同埋反向ETF。

你新手又真係要入，建議你買7300個D，恆指越跌你越開心，又唔駛睇住到期，只係無上面講個D賺咁多。

講等收息儲錢，唔係是但買就得，巨人都可以殞落，你先睇下公司對務靠唔靠得住先。

留名學下野

藍籌唔跌個個都扑住去買啦

熊市買正股?

望下29蚊買左吉利 依家仲未放果d人

大學生講岀藍籌唔會蝕
你都係草埋d錢算啦

1299

175

其實真係有 當5號仔你平均70蚊入 升幾多跌幾多都唔放
一年收返4蚊息 收十年即係賺40蚊息 成本30蚊 但十年後既5號仔 可能已經賣緊130了

趁熊市你上網睇書做下功課先
本少都可以玩正股，最多坐幾年等佢牛市升翻
當然亦都可以玩衍生工具滾大佢，但有機會total loss

牛=升，熊=跌
etf 最出名就係盈富

新股叫IPO ，上市前認購，搏佢高開炒高左即放
當然你如果睇好佢，認購唔中都可以上市日即買，如：毛記 單日8.5->11

大學生賺得幾多個錢，拎黎溝女旅行發展興趣乜都好啦
之後搵份20~30k以上既工，幾皮野半年乜都賺得返又何必咁玩入股票市場呢?

大牛個陣既2382
趣趣地買一手正股
星期五142入星期五爆升10幾蚊個次
賺成千幾銀

黎緊有排跌
買少少熊仔賺下零用算啦
1千幾百蝕左唔怕肉痛
輸過就會成長